大年初一，終於無咗頭家

年三十晚，公司有得早放，我又無返屋企租咗晚酒店，放工同中同行咗陣就一齊上去坐到夜晚，然後佢哋要返屋企食團年飯。我屋企無團年飯喱樣嘢，唔返亦無人理，啊爸啊媽都無搵過我。

今日，年初一，夜晚買咗外賣返到屋企，入屋無著燈，無人。到老竇入咗屋，我行去沖涼，佢問我：你啊媽有無同你講？

然後佢話：我三月尾四月頭就會搬走，以後就你照顧啊媽。我無咩反應，應咗就去咗沖涼。然後一路沖一路諗，我係咪應該同佢講啲咩。沖完涼，問返佢先知原來係佢同啊媽講叫我哋搬走，啊媽應佢不如你搬走，佢答好。就係咁。

我唔知佢哋琴晚又嘈過啲咩，我而家坐咗喺床等緊啊媽返嚟，望住個電話，我唔知自己應該有咩感覺。由我5歲跪喺度喊住求啊媽同佢離婚，到大咗覺得老竇老咗脾氣好似收斂咗，終於敢留低啊媽走去第二度讀書，到我讀完大學返嚟同啊媽講我再返去讀master係因為有機會我唔想留多一秒喺喱個所謂嘅屋企，再到我再返到嚟廿幾歲認清個事實係原來佢仲會發起癲上嚟叉住我條頸。我上年同啊媽講：唔係人齊，就叫做屋企。

喱一幕幕，喱廿五年，除咗動粗以外嘅一切一切，就好似咁樣喺眼前一刻飛過咗咁。喱一刻嚟得太突然，我唔知應該俾咩反應，我唔知以後帶住啊媽要點過。佢六十幾歲，一路靠老竇養住，無積蓄。我啱啱出嚟做嘢，新工未過probation，而家要盡快搵地方同啊媽搬走，租地方養埋佢。無心理準備，但諗返轉頭，我盼咗廿年，大家都咁憎大家，一齊生活其實為乜。

我都唔記得咗對上一次真係慶祝農曆新年係幾時嘅事。

喱一年，真係真係，要大個喇。

絲打撐住

加油啊 世上無難事
同媽媽好好重新開始！

舊高登年代潮文嚟

睇你既文字都感受到淡淡既悲傷
有時候離開原生家庭重生開始對你同媽媽都係一件好事
生活簡簡單單唔會好難

有人用童年治癒一生
有人用一生治癒童年

總會有一天會過的

屌 欺騙我感情

都叫心想事成，其實柳暗花明又一村

一定越行越順加油

玩膠死全家

你話係咪係 on9仔

上網完全搵唔到喎

由5歳到而家，樓主終於心願達成

賣樓

拎bno同呀媽去英國

由得仆街老豆同香港一齊死

有女朋友？新年帶去見吖媽開心下，咁都係家

你阿媽對你好唔好?

唔係你老豆走咩
最尾點解要搵地方搬？租？
btw努力

媽媽無樓無積蓄，老竇而家應該疊埋心水喱一兩年移民過馬拉，以後各行各路，所以咪一句以後我照顧佢

絲打撐住 希望妳頂到依一關...
同妳朋友傾下...

好 係唔爭氣 身體又唔好要食藥食一世 好擔心

有錢外國讀書

家境應該唔差？

離婚拎到筆錢咪過去重新生活

是但啦，使閪諗咁多咩
分開仲好啦，無謂勉強
好多單親家庭都係咁啦

巴打辛苦你了，恭喜你終於解脫
我完全感同身受，可惜係我老母仲係成日幫老豆講好說話
無事的，最緊要仲有得對你好好既老母
唔好一個人諗埋一二面，我地會支持你

都叫肯供你出去讀書 又肯養你啊媽 你應該唔係最慘個d喇

幾時鬥緊慘

雖然日子應該唔易，但對大家可能都係一個解脫
加油💪🏻

未去到你咁extreme，但都明白你既感受

我始終相信一句
船到橋頭自然直 加油

加油

fail啦
阿爸話搬走，埋尾又要揾地方搬？

佢唔會再俾一個崩我哋 加佢會走
供咗我讀書 我都唔想再拎佢嘅嘢
話我固執又好 我都唔想欠佢任何嘢
見步行步囉

樓主出去讀書學費生活費邊個比？
全部靠自己？

佢搬走點解你要搵屋？

睇到都知你嘅成長好多陰影
撐住 每件事一開始都以為好難 做唔到
撐住 開始咗件事之後 就好好多了
加油 信自己，你會做到嘅！照顧好自己同媽媽

究竟你地邊個搬啊

好似真係有印象 不過中間d位有改到

幾個人問呢樣嘢佢都專登唔覆

努力

行出第一步。才會有所想的第二步....

加油！明你感受

最終係邊個搬走？

又話老竇搬，又話自己要搵屋姐係邊個搬啊

分身家唔係唔識呀嘩

我都R撚晒龜頭

即刻拎加國working permit 去外國過新生活啦

On9 post拉

我以為自己閱讀理解有問題，點知原來篇野有bug
希望係假post

加油！
相信係好嘅開始
浴火重生！

絲打pm我，我幫你

好似真係睇過但又怪怪地 anyway 新年流流玩膠搵啲開心嘅得唔得

佢搬走先 無謂見住 我哋搵到地方就搬走 好嚟好去
佢同啊媽講叫我哋搬走 啊媽答佢不如你搬 佢答好
我問佢 佢話佢有著落下個月住得 我無追問邊度
唔知佢有咩打算 但意思係大家都唔會再喺度住
而平日所有間屋+開支都係老竇嘅

自己25歲
阿媽60幾？

即係40歲生？唔係無
但上一代好少咁遲生

絲打 我唔敢話明 但都係局中人
除咗同你講撐住都唔知講咩好

你呢D心態唔好
你假如有大把錢嘅話你就可以有得咁講話唔想欠，但係依家事實係你同你阿媽都冇錢，咁嘅話你更加要搵機會盡力R錢
你過唔到自己果關嘅話，你更加要說服自己，你係喺度拎返自己應有既野，或者要make him pay。
利申: 同你接近case

你都移民啦 香港搞成咁 不如去第二度重新開始過

呢個位犯駁太明顯。

60歲廢老都打輸 .垃圾

撐住啊 一開頭會好難捱 但脫離左老豆嘅陰影先會真正過番自己嘅生活

打撚7個廢老啦屌 渣架

你老母都好..起碼有你
有fd離婚..跟住佢嫁埋去外國...
寄好小錢比佢媽...
佢媽搵唔多..萬中到...住套房.....

咁我齋search第一段都無啦
改左幾句都照search到ga wo

細佬我父母中學就離婚
有好多野唔到你控制

睇開啲啦，有時唔好諗咁多，專注自己前途事業身邊愛你既人

年關難過年年過 加油絲打

離婚，贍養費
撐住，加油

巴打加油

其實無咩問題 我一個帶住老母六十幾 租樓都係咁過平時無咩錢要洗 夠生存的 放心

好明白你感受，因為我老豆都係一個正仆街。佢好多年前已經呃住我媽，話自己要開夜晚工返唔到屋企，點知原來係包二奶，仲要係喺背後偷偷開咗間鋪，撈得唔錯，但係每月都俾唔多錢屋企，我媽都係啱啱好夠用，仲要應付屋企開支。去到依家，我媽仲未知事實，同過我媽講過真相，但係佢唔信。而我老豆就決定今個月尾就會俾律師信我媽離婚。而我媽係一啲會亂諗嘢嘅人。雖然係就離婚，但係呢個仆街仍然會keep住每一日都同我媽傾電話同傾偈。我覺得好大壓力，我自己都怕自己會撐唔住。

有咩出奇我同樓豬一樣

加油呀 唔好嘅野總會過去嘅

Support

唔知講咩好
只係想講句加油
依幾年好多人都經歷好多大轉變
諗翻以前嘅自己憧憬咗咩嘢
當係個信念
會係困難嗰陣幫到你一把
祝您同你媽媽都新年快樂

未來係自己創造
冇危邊有機

加油絲打
牛年精神，過新生活！

做雞囉

頂住呀

樓主同絲打都要加油

假膠

生咗孫未?

絲打加油

其實你媽咪做左咁多年家庭主婦冇功都有勞
叫佢比翻d贍養費真係好合理
仲有你媽咪都唔後生
過幾年萬一有咩病要睇醫生都好大開支
你真係確認自己負擔到先好
如果唔係真心建議你拎番筆錢
千祈唔好因為唔想欠佢而令自己太辛苦
黎個家佢都有份
照顧媽咪同你係佢嘅責任
唔想負責就咪撚結婚生仔

啱呀...千祈唔好有d咩唔想欠人地野呢d低b諗法

首先...你唔欠都欠左咁多年啦...唔通你又會還返養大你既錢比佢咩？
做人冇得話冇拖冇欠就真係無拖冇欠架...
佢細個果陣比足錢養大你...咁只代表佢滿足左金錢上既野...
心靈上佢依然虧欠你...
你問佢拎錢...你要覺得係應份既先啱架...

老豆都起碼供你外國讀大學，又讀master。佢個人可能唔識用岩嘅方法表達情緒，都未至於要唔聯絡啊。你其實都有責任照顧返佢。

都啱呀...就算唔照顧佢...都起碼得閒問候下...
做人無必要做到咁絕...

呢啲遺憾係無辦法解決同舒緩

遲啲你會諗起年邁嘅老豆 明知佢仆街 但你都會心痛

會諗起 有時又會幻想可否彼此重新嚟過

內心永遠有一個填唔滿嘅遺憾

但你無錯 成件事都係束手無策 一定會行到呢一步

呢個唔係worst moment 最難係佢死嗰時 嗰一刻你先發現人生嘅呢個遺憾係無辦法再去解決 佢永永遠遠係嗰度

唔好問我點解明

人和人年和月都太類似

唔識講咩，淨係想同樓主講句加油，要撐住！

潮文黎 拉

過來人
如果你認為父母是旦一邊仲有感情就簡個
無嘅話就一個人上路
我簡左老豆
背景同你一樣，4、5歲嘅願望終於成真
一套由一個人做錯決定演左十幾廿年嘅戲
終於落幕，雖然可能無咩感受
但你會感到終於解放

好多時老一輩最大問題係唔識表達情緒
打打鬧鬧上一輩個個都係咁
唔係話岩
但真係要理解呢樣野
佢係咁衰 佢洗乜比錢你去讀書同照顧你呀媽咁多年
一腳踢你走搞掂

自己搬啦
老人家無能力搵錢就棄養

屌你老母

睇得出樓就比較理性。我建議如果真係唔掂，越早搵社工幫手先，睇下有冇得搞掂咗住宿方面。
最後係呢到祝樓主新年快樂！

加油，祝你遇到好的另一半，建立幸福美滿的家庭，等你o既仔女可以過開心快樂o既童年

睇到「唔係人齊就叫做屋企」真係想喊
樓豬我同你一樣 都係個老豆痴痴地線 但佢賴死唔走 最後就我走囉

唔知講咩好
頂硬上啦

我由細到大都一直覺得「家人」依樣嘢唔係單單用血緣關係嚟分辨
日日住一齊嘅都可以係形同陌路
分隔兩地都可以係至親
我覺得個重點係個「緣」字
個屋企人相處成點 其實好靠緣份
依樣嘢冇得強求 整定咗

我都係為十五歲開始就同屋企關係變得差到極點
唔好講話團年飯 我同佢哋直頭好幾年冇講過嘢
以前我都會成日諗點解我哋成家人關係點樣會變成咁
點解大家都咁憎對方 日日都想佢哋快啲死

到而家大學畢業 見嘅人多咗 眼界都唔同咗
明白到 所有人都係獨立嘅個體
冇辦法逼人同你相處得嚟
盡力過 問心無愧咪算囉

我嘗試過原諒佢哋
試過放低屋企人咁多年嚟對我造成嘅傷害
但最後都係唔得 我依然係好憎佢哋
憎到一世都唔會原諒佢哋
到我死嗰刻 或者佢哋死嗰刻都唔會

人夾人 夾唔嚟咪算囉 所有人都只係過客
只求問心無愧就算係咁

明白樓主屋企叫係正式向一個冇得返轉頭嘅方向改變
所有嘢都係未知數
但依個都只係一個階段 遲早要經歷
所以 好好照顧重視你嘅人 忘記改變唔到嘅過去
希望樓主可以搵到一個自己覺得舒服嘅位置係對待所有嘢

我都搵咗啲朋友諗住畢業之後就搬走
以為唔再聯繫
我覺得咁樣先係對我哋一家都好嘅事

最後 祝你新一年平平安安 開開心心

出得黎做野有咩唔得
你一定會得既

其實你老豆都算係咁
唔講暴力問題
應該佢就晨早想走
不過似係硬頂到你讀完書
出黎做野先提出
等你有能力照顧你呀媽
btw 讀完master你驚鬼養唔起咩

中間無讀書，跟住又讀返書
讀咁多書都係得25歲

慘

呢d家要唔要都罷啦

散左咪仲開心

你讀完master 都應該可以搵份兩皮既工掛？

同老母搬出去算啦

樓豬完全冇答
作故feel

雖然係「盼」左廿五年
但其實盼嘅係可以有一個開心嘅屋企
而唔係冇左頭家...
到而家終於發生左 一定好難受
睇到都好心痛

個天就係咁殘忍 一個極大嘅考驗兜頭劈落嚟
冇緩沖期 冇時間俾定心理準備💔

呢個永遠都係個缺口 祝願佢終有一日都會變做一個出口
絲打加油 隨時喺度放負

同樓主一樣, 不過我係上年元旦發生. 老豆一直都唔妥大家, 因為佢從無攞過一毫子返屋企, 人又爛賭, 大陸有二奶. 因為屋企係佢名所以呢幾十年都係忍.一年都唔會講一句野, 上年元旦時佢外面嘈交, 返到黎話全屋都廢柴, 講野有咁難聽得咁難聽, 限我地3月前搬. 其實我當時無乜感覺, 因為我覺得呢個唔係人. 果時武肺一日百幾單都仲可以趕你走既人, 佢唔會係你親人.
跟住有fd 做地產agent, 真係好多謝佢, 一日同我睇左十幾間, 正常agent 一次都係帶你睇3,4間, 因為無肉食. 我呢個fd 算唔話得, total 睇左三十幾間, 從無簽過睇樓紙, 全部鎖匙盤, 佢本身收9點pm但同我睇樓睇到11點, 佢知我唔識搞水電媒, 佢就全部同我搞掂, 佣金仲打八折. 雖然而家仲未搬過去, 但其實搵屋搬真係好煩. 如果我只係顧自己就簡單得多, 但我仲要顧埋老母同個妹, 我妹成37又長期唔返工. 到而家比人趕走至搵到份工, 好似突然間所有壓力都推晒比我. 所以我好明白樓主你感受.

樓主
分開未必係壞事
捱過左開頭，就會好架啦
加油呀

前路可能唔易

但真心, 經濟上既辛苦, 一定比心理同家人壓迫輕鬆

去搞離婚，攞多間公屋，或姐住著政府臨時屋先，但搵社工幫手先，政府個d唔得就搵明愛向晴社，電話18288，希望幫到你

加油，好好照顧媽媽

加油啊 你朋友真係好好
冇好老豆 但身邊仲有更加錫你既人

舊嗰代根本就係有閪有撚就結得成婚，分分鐘洞房嗰日都講唔出對方全名。

男嘅就覺得自己娶到老婆生兒育女，成功男人好威威，自動晉升為一家之主。
女嘅就覺得自己盡咗做女人嘅責任，又有人要，生完仔女就覺得自己解鎖晒人生嘅所有成就，於是就放棄進修裝備自己，離婚又驚俾人唱，就冇能力又冇膽離婚。

當初如果樓主老母係揀自己真心愛嘅人，樓主根本唔洗出世

唔駛驚
路係人行出黎
做人夠硬淨就乜都撐得過

個個都同情樓豬媽媽

其實我覺佢老豆都叫做唔話得

開頭你老竇叫你地搬走
你媽話不如你搬走
你爸話好

點解最後你同你媽走

好亂

利申
今日屋企都開年
都係嘈交

當年就冇乜人有留意之後個樓主好似被人ban埋

其實你呀媽一早同佢離婚 咁就唔洗成日靠人養無儲錢
係你唔知做乜鳩 又要人唔好離婚自己又唔係香港
都唔考慮下個呀媽根本唔開心
成件事都唔知做乜鳩

Sor 睇錯原來係你叫佢離婚
咁應該話早啲離左 學下自立咪唔洗而家咁頭痕
唔知講咩好 祝福你地順利

我妹成37又長期唔返工

ClS咁大個人要屋企養住？做咩事唔返工

你搵幾多錢人工？會唔會可以申請啲資助eg在職家庭津貼個啲

要盡快搵地方同啊媽搬走？唔係呀爸走咩

咁到底係你老豆搬定你同呀媽搬？

其實你個case 好普遍。超過7成公屋家庭都係咁，建議你同呀媽都識番個同樣情況既絲打，互相照應。幾年後，你就會有餘力到諗番你老豆駛唔駛人照顧。

你老豆好勁
搵到錢 又玩到你呀媽唔信你

dllm

唔妥到要趕走你地？
有咩大事發生過

我連續兩年都係年初一開年
都係因為同一件事

加油
要留意下伯母之後嘅心理情況
年紀咁上下先嚟離婚 內心都有好多情緒要抒發
知你依家好大壓力同好攰
但不妨同媽媽一齊傾傾一齊面對會好得多
謹記要搵啲嘢伯母寄託下 如果唔係好易鑽牛角尖

點樣當初會一齊。 真係神奇

有點感觸
唔敢講同我差唔多...

我老豆係好衰既人
日日老豆老母鬧交
不過老豆係大陸收埋左個女人 仲生左2件
仲帶埋大陸一家人黎住
迫走左我同老母

老母以前一直都係老豆養
佢自己唔拎綜緩做校工養大我
不過果陣好彩
2人家庭3年就上到公屋

分開左，大家都開心
係一種解脫，有返一種希望...
我媽唔洗再睇賤男面色
我都可以安心養貓

可惜既係
我果陣仲係身於香港
你地呢家身於沒有希望可言既香港
前路不見光明咁

雖然唔知好多

不過聽落樓主父母都算係咁

為左你佢兩個都放棄左自己人生吧

世上無難事 難捱一定過
過到又到另一層次的人生
智慧就是如此強大

記住申請公屋
搬就屯門元朗都有d細細地嘅兩房單位 7-9千
幫呀媽申請埋綜緩

所以我好唔信任男人
第一絕對唔會生仔
第二一定要發展好自己事業
愛情根本係笑話
男人10個有9個都係下體諗嘢

家暴喎

自己都識講學費使費你老豆俾
你老母又唔返工無積蓄
個女/仔就走去外國讀完degree又master
唔知你同你老母為個家庭付出過咩
有無諗過分居呢單野你老豆可以幾句野就同你交代清楚咁絕
一味走去外國讀書想逃避
頭家散講到自己置身事外無責任咁
你老豆養左你地廿幾年換黎既關係都係錢同錢
鄧你老豆慘 大半世人就咁無左

點解連登個個父母離婚 都話要養阿媽嘅
你阿爸養開嘅話 離咗婚都要俾膳養費㗎
如果真係拎唔到 阿媽可以拎綜援上公屋
尤其60幾歲 應該可以好快有公屋

如果分身家分到2百萬或以上 可以去英國或者加拿大啦

真仆街
用老豆錢出去讀書 由你阿媽獨自面對你阿爸

你阿爸都算唔話得 又俾錢養頭家 供書教學～

我睇完都係咁諗
如果老豆係仆街我唔介意作者用老豆錢增值自己甩身

但唔好吹到自己承受好多嘢好多故事咁
老母先最慘，錯付終身不特止

仲要個子女係完全當自己係負擔

努力返工搵錢, 比個安樂窩你媽咪啦
老豆既野, 佢自己有頭家或者同你斷親就算啦
最多得閒飲茶

香港人福利:

綜緩同公屋, 伸唔伸請? 我就建議你地伸請啦
搵區議員同社工幫手, 65歲長者會快D
既然大陸人一來港就搵福利, 你土生土長香港人怕咩伸請?
有多餘錢最多拿去捐都唔好益政府

佢養唔養老母我覺得冇所謂

重點係作者根本就痴老豆錢出國，逃離個家
但就講到自己承受好多委屈咁

根本就係一個二世祖嚟靜靜地唔得，係要扮悲劇女主角

我養你地...

真係感建分，咁分開都好既，少左衝突，可能大家開心左

有個解脫可能對大家都係好事

新一年，新生活
加油呀

我上年同啊媽講：唔係人齊，就叫做屋企。
無錯
我屋企個慈母就係咁
成日以為一家人食飯就=齊齊整整 一家人
同台食飯各自修行有乜用 逼埋係間2百幾呎間屋到

我老豆繼續襯新年扮大人好經驗咁教仔係到埋怨自己D仔女廢 其實最廢係佢
層樓剩係寫佢名 老母個名都唔撚寫埋
我老母次次講起又發癲

個廢柴阿哥又係正宗慈母多敗兒
買股票買到問屋企拎錢
叫雞沉船 比女人呃錢
都成30幾歲人 仲打機打到發癲大叫打鍵盤

我都想唔食團年飯
我都係諗住今年租酒店住 如果無限聚令
好彩有 冇得食 係屋企食 食撚完我返埋房關門算

唔食我個慈母又係到喊虎喊忽
好似死左個仔咁 HEHE埃埃

初一我都神早流流出左去行足全日先返去
點知夜晚條廢柴雞虫打機又係到大叫
我老豆又係到嘈 好撚苦

希望巴打工作上前程錦繡!
第日做大屋

認同，佢老豆算唔錯，留層樓俾你地住。

幫推

差唔多嘅情況 日日家嘈屋閉 好想佢地離婚 但就未有能力照顧同自己較好嘅一方 有時想自私自己搬走 但又怕屋企出事
但我再特別D係有個妹 全屋人最驚係佢 佢喺屋企 個個都怕得罪佢 氣氛好差 好辛苦
妹喺到 屋企3個人精精緊張 妹唔喺屋企 兩老郁D就嘈

比好比自己太多壓力
船到橋頭自然直

同意，父母養育子女係責任，唔係施捨
係佢地要生你出嚟，唔係你自己強行出世，生得你出養到你成人係應份喎

家家有本難唸的經，外人好難講啲咩，但you only live once, 好好享受你人生謹有嘅親情，活在當下，無謂妄自菲薄

一定會過到呢關 加油！

有J的絲

聽你個講法
似喜事喎

上一代就係咁撚奇怪
結婚生子為做而做，一有問題就死忍自我催眠冷處理
做左幾十年人都唔識同人溝通

老人院

你係咪比你老豆瞄住頭扑扑傻左

好認同你：唔係人齊，就叫屋企

我老豆成世人一事無成，但又要講到自己幾威幾叻
又大男人，但又做唔到最基本作為男人，老公，老豆要做嘅野
錢又拎唔到返屋企，要阿媽出去做野捱到到一身病痛
成日同d叔伯姑姐講我老母有幾衰，話我地做仔女有幾仆街
老豆嗰邊d親戚我諗到白事都唔會再見

其實即使人齊，都可以係破碎家庭

哇佢老豆咪完成左供書教學既責任，仲想屈佢膳養費，呢樣野大家都最憎，男女平等，點解一定要男人養家，離埋婚仲要養埋佢

支持樓主靠自己，咪再依賴條仆街老豆

冇錯，呢廿年樓主有冇試過定期同老豆坐底溝通

你條濕尻仔

早日脫離關係， 脫苦海也

間屋你老豆名，咁你應該無咩損失

波台狗又作故仔

Attention seeker 屌你老母

呢Ｄ男人無鳩用，仲衰過太監．

外人聽佢講都由佢，呢Ｄ自己搵到工，早日升職接埋阿媽走啦兄弟

加油呀

佢地面對既係家暴，早就要離開條仆街
但我諗因為經濟原因離唔開老豆，
個老豆仲要養多廿年
到而家樓主搵到工就甩身
好大壓力係正常既

不過以仆街黎講，老豆都係一個好d 既仆街

我都感受到嗰種悲傷

咪養到讀完master ,成人有突，仲拎咩膳養費

無是咁的，0分！

5歲就識離婚呢個concept應該係臭雞黎

我都覺，養左你咁多年供埋讀master算係咁

依家大個女靠自己啦，老豆唔可以靠成世

點都好佢都係你老豆
擔花買水都係要到

佢無係你5歲時走左去
其實佢已經完成左佢做父親既責任
唔好下下都認為人地老豆點
你老豆就要點

其實有時分開咗大家感情仲好
唔駛太感慨
相見好同住難
利申過來人

加油 💪🏻 😢

如果樓主係巴打，依個po會點

認同樓主應該要叫你老豆比一筆錢你地
咁先叫無拖無欠
佢由細到大對你又打又鬧
養你大曬？養你應份的
唔好在乎所謂既面子 反正老死不相往來
最緊要你同媽媽頂得住先

又係你五歲叫佢地唔好離婚 應承左你 你又去外國 掉低你呀媽一個人面對你老豆
你讀完master番到黎都搵唔到份好工養你媽 咁你讀黎把撚？

睇清楚人地5歲做咩

我睇唔明樓主講乜...

連book

先處理好生活先
食住，其他野慢慢適應
加油！

如果係最慘果啲你又會點？ 出錢出力幫呀？
睇你咪都係講句:你真係好慘。
屌你老母

女人對女人？點會比人禁住打？
＼報警啦仆街，打人可以坐監架

頭2句講得好好

我5歲嗰陣啊媽同佢講離婚，佢喊住求啊媽唔好，啊媽心軟無離
我成世都係同啊媽瞓埋一間房
佢哋大家原生家庭都關係唔好，我啊媽17歲嫁老竇18歲
啊媽差唔多四十歲先生我，嗰時佢出面有女人
出去讀書老竇講咗好多年，佢覺得要浸鹹水
讀master係我去之前佢同我講，讀到就好一次過讀埋返嚟
佢話佢去馬拉 都叫我第時搵到錢就好走唔好留喺香港
唔該唔好自己喺度腦補我特登拎佢錢去玩
我一路有返工盡量自己洗得幾多得幾多

樓主要加油
成長係痛苦

但樓主一路答緊detail喎。。。

離婚咋喎
你話你細個都話
你而家咁大都仲覺得離婚係一件好大既事？
過一個禮拜你咩都慣啦 其實你咩大不了

唔係話捉你字虱，但係就覺得你內心好混亂。開標題你就話終於冇咗頭家，但係內文你自己就自覺你住緊嘅地方根本就唔似一個家。

其實睇返你嘅生活模式，你連年三十晚都可以喺外面book酒店過夜，呢個已經唔係正常一個家庭成員會做嘅嘢。而家阿爸叫你搬走，叫你以後負責照顧阿媽，我諗呢樣野係咪等同你五歲嗰陣你想你阿媽離婚呢？

你依家遇到嘅問題，其實只係錢銀上嘅問題，從你嘅描述裏得知，你同你父親根本毫無感情，我諗如果你經濟能力許可嘅話，你就一早已經搬走咗出去。

再者，你連阿媽初一去咗邊度街都唔知，你同你阿媽感情又有幾深厚呢？

加油，我都係租樓，好明月月清袋嘅道理，但你諗吓冇咗個人篤眼篤鼻，係好事。開心先係家，否則只係同住嘅人。

差唔多case
我會留係屋企睇住阿媽
唔會係街周圍走
出左事點算

讀到master都怕一個人照顧唔到個老母

雖然你由細到大都真係慘...

但怕一個人照顧唔到自己老母，真係好撚廢

有閪驚閪咩 又高學歷 好快搵到個好碼頭幫輕你啦

你老竇都真係幾好，都叫肯供你出去讀書，又肯養你啊媽，祝福你老竇有個新開始

如果係真，我祝福老豆可以過得更好，如果係假，我希望可以成真

我諗可能真係無可能過，只能夠改變自己去適應
就好似樓主咁講，真係要「長大」
我明白好難過，我真係明，加油

一篇舊登潮文引哂班假膠出嚟。

老豆供你外國讀書讀埋個master真係算係咁
宜家仲係自己走 比時間你地搬仲想點
後生學歷好外國生活經驗 語文都應該唔差 人工唔會差
養埋個阿媽係有幾難

都叫做一個了斷，唔使拖拖拉拉，你要撐住，畀心機

Exactly 一樣
上次見面係呀嫲歸西～

濕濕碎
大把人慘過妳

細細個都想發生
都唔去儲錢諗下點養老母
原來又係讀咁多書都係無腦
btw, 恭喜恭喜

我明你，但我係男人，我忍到我收入夠養活自己後就唔忍，罵就還口打就還手，依家斷離埋關係，不知幾爽。

我想強調嗰啲話屋企人無隔夜仇嘅，我屌你老母啦用自己對父母嘅印象套落人地到，人人地似你咁撚幸福嘅仆你個臭街，次次聽人勸真係難聽過粗口，離地到仆街。

有時諗返起以前死忍真係有啲中二咁覺得自己係卧薪嘗膽，樓主加油，一定會挨得過，反正都已經出來工作，兩個女人使唔到幾多錢，慳啲夠使。

睇撚到我1999

唔分身家
唔攞贍養
就唔好怨

鬼叫你窮啊 頂硬上

樓主加油
有份工都應該ok，而家租算平
一萬蚊左右都搵到正正常常市區單位
搞掂咗住先，其他再慢慢諗

其實最大開支都係係住屋度
你月入幾多？ 穩定？
如果可以既盡量係度住多一排儲下錢先

出錢就係付出？
樓豬老母打理屋企唔係付出？
同埋樓豬身為仔女
父母養佢到成年係天經地義
雖然供樓豬讀degree master係bonus
但係家暴又點計？
比錢大曬？

我都想問呢個問題。

成熟唔係講一句要長大啦就等於成熟左，樓主都仲係咁天真，不過祝佢好運啦。

唔識點同你講，我屋企都係破碎家庭，不過有錢過你咁解。

以上係題外話，但係我既個人見解係，由你阿媽唔信你果一刻開始佢已經唔係你隊友，你要識得搵路走。

都係果句，血緣唔代表任何野。

頂住呀絲打

有咩頂唔順，開下post講下，抒發下心情好過積埋積埋

0分重作啦年初二係度玩煽情

On 9

贍養費係你阿媽應得嘅，分一半家產亦都係阿媽應得嘅，離婚嗰陣時咪要佢老味一半囉

唔該唔好同你阿媽決定

你一毫子都唔要喎梗係冇問題啦，但你阿媽跟佢半世，啲錢本身就係你老竇欠你阿媽嘅，唔撚係你欠佢嘅

養而不教算係咩負父親責任？
按你咁講 只要俾錢養你就可以打你mental abuse 你廿幾年？
咁你份人都幾下賤

加油絲打

家暴都可以合理化

支持你樓主 之後可能會難捱 但都叫新開始

樓主呀媽做家庭主婦?

香港地做女人真係好慘

139613扮老屎忽？

唔係樓主阿爸搬走咩？點解樓主要租樓？？

最差既已經過去 之後會越黎越好 加油！

大把人慘過你

其實你媽6x歲，即係你老豆都6x歲
你老豆就算未到退休年齡，佢過多幾年都到
佢到時退休一樣無收入，好難要佢俾贍養費養你地
如果佢地唔係離婚，基本上你到時就1個養3個

其實呢d係佢2公婆問題
一開始係你媽揀錯呢個男人
揀錯左又唔肯走，仲要生埋你
咁多年仲要靠晒男人，自己完全無積蓄
希望d絲打唔好再成日以為搵人埋左單就好安全

講得無隔夜仇/考順個啲人真係無資格勸人 自己好彩有個正常家庭 見到真係火滾

加油絲打
同你情況唔一樣 但屋企人都無係計傾
有時啲朋友話要同屋企人點點點都共鳴唔到
無屋企呢個概念 盼望好耐佢地可以離婚

供左你讀書你已經欠佢啦香港多過一半人都無錢外國讀書，講到呀媽係親生呀爸就唔係親生咁，仲要你老母嘈左咁多年，都唔預離婚自己獨立儲番個錢，你老豆同你講得照顧你呀媽佢個心都唔係差到唔理你地，又唔理話佢好到你要聽曬佢講，只不過佢真係殘忍既，你都唔洗指意有得去外國讀書講到佢移去馬拉，咁既話佢連樓都唔比你老母住都唔洗驚

樓主就係唔想比佢教

叉頸係佢廿幾歲番黎先發生，但樓主同佢老母5歲已經憎佢老豆，唔明佢老豆老母點忍到大家廿年，一早應該離

只係想講讀書係好重要既錢，有意識同有能力去供你出國讀書已經好多老豆做唔到，你盡左自己責任，但你條路亦都比無能力出國讀書既人好行好多，有啲人讀中學已經番工想儲錢出國讀書，但根本到最後先發現做唔到同好辛苦，我有個fd quit中學讀夜校，朝早打工，番左2年工儲左十萬倒，考左22分，最後發現都唔夠錢讀書，數學又2左入唔到大學去retake，你成績夠入3大都可以分別唔大，但如果入唔到大學基本上人生都玩完一半，佢仲要同你講得要讀書唔好留係香港呢啲野

我睇到想喊

關系係5歲已經係0
最差既父母係一走了之
但佢選擇 扮演好呢個角色
先生 我想問下佢點賤法？
打人從來都唔係近年發生
一個家庭有問題從來都唔係第一日既事情
你自己幸福就唔好覺得全世界都好幸福
我有得罪你咩 望上係一個發表意見既地方
你就踩住人 你係踩會個心好d ?

我邊一句合理家暴？
我只係講 佢老豆 衰極都無棄養